\documentclass[12pt,oneside,slovak,a4paper]{article}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{url} % príkaz \url na formátovanie URL
\usepackage{hyperref} % odkazy v texte budú aktívne (pri niektorých triedach dokumentov spôsobuje posun textu)
\usepackage{longtable} 
\usepackage{cite}
\usepackage{times}
\usepackage{listings} % umožňuje paste kódu \lstset{language=Java} \begin{lstlisting}[frame=single]
\usepackage[dvips,dvipdfm,a4paper,centering,textwidth=14cm,top=4.6cm,headsep=.6cm,footnotesep=1cm,footskip=0.6cm,bottom=3.8cm]{geometry}
%opening
\pagestyle{headings}
\title{prednáška 6 \linebreak Evolučné algoritmy}


\date{\small 30.3.2016}

\begin{document}

\maketitle

\section{základný genetický algoritmus}
\begin{itemize}
\item vygeneruj náhodne začiatočné stavy
\item vyber 10 najlepších
\item niečo zmeň
\item opakuj, kým nenájdeš dosť dobré riešenie, alebo ti nevyprší čas
\end{itemize}

\section{usmerňovaná evolúcia}
potomkovia sa nevytvárajú náhodne, ale môžeme využiť fitness funkciu, ktorá sa snaží vyberať tie najlepšie gény.
do ďalšej generácie sa rodičia vyberajú pseudonáhodne stochasticky. tí čo majú vyšší fitness majú vyššiu pravdepodobnosť sa páriť, ale zároveň sa zachováva rôznorodosť.

\section{zložky genetického algoritmu}
\begin{itemize}
\item metóda kódovania (gén, chromozóm)
\item procedúra inicializácie (vytvorenie)
\item miera mutácie
\item miera párenia
\item pravdepodobnosť párenia
\end{itemize}

\end{document}